期權問題

呢排睇開期權,之前有巴打介紹過
期權交易分享

1.我睇有巴打講期權有打和點,
每一個期權組合或單式期權都有一個打和點的概念，簡單來說即是價格去到某一個位置才真正開始影響盈虧，如下圖，long $40 call，當股價去到$40 時，還未開始有盈利，必須要股價升穿$40 再加上期權金的費用才開始賺錢。例如，該期權用了$ 1.5 買入，就要到達$40 + $1.5 = $41.5 才開始獲利。相反，如果做我們short 了一個 $40 call，收了$1.5，股價升穿$41.5 才會開始賠錢。
但係就算股價升/跌,相關既期權本身都有變動,咁點解要到價再加埋期權金,先叫賺錢?

2但巴打又會講,開始時買價外,岩岩到價嗰陣即賣先係最好

為什麼說最好是買入時係價外，沽出時係平價 ? 因為價外期權最便宜，而當正股走勢接近預期時，價外期權金就會因為DELTA 和 GAMMA 的關係而倍數上升，例如LONG CALL 時，正股上升5 % ，價外期權金上升幅度會不止5 % 。 而為什麼要沽出時係平價 (剛好到價) ，是因為平價後，再深入價內時，哪些會令期權金倍數上升的DELTA 和 GAMMA就會由高位下跌或不再上升，即係正股再升，你都只有如正股上升差不多的回報，槓桿性已經減少，所以不應再持有。
如下圖可見，平價是DELTA 和 GAMMA的高峰，再入價內DELTA 和 GAMMA就會減少或不再上升:

咁但係咁既話,又唔駛計埋我買入期權既期權金?

3買/賣期權既,到底係邊個?重唔重要?
既然普通股民都可以SHORT CALL/PUT,咁我買既CALL/PUT,會唔會我要求行權要貨,都變左冇貨,因為對家根本冇咁既貨/冇咁多貨?咁會點?

4.有冇意見,幾時買牛熊,幾時先買期權,幾時先正股?
我未睇晒個POST,可能仲有其他問題

1. 你long call行使價40, 比左$1.5, 咁隻股到40蚊平價， 但由於你一早比左1.5元， 所以你重未賺錢， 等到隻股去到期時股價升到42既話， 你賺42 - 40 -1.5= $0.5
而你對家short call收你1.5元， 到期如果股價係42既， 佢輸 1.5 - 42 + 40 = $0.5

我明
但隻期權唔會未到價 都會因住個股價升而升？

再到問題2
咁點解又會有覺得岩岩到價而賣係最好既結論？
雖然我知唔係巴打你開

第一題41.5先平手係講緊到期日嗰下結算 40蚊以上加多你俾左1.5嘅期權金先賺到

如果未到期而股價升 就算升唔到41.5都有錢賺 只要升多過時間值損耗就得

第二題
因為delta係rate of change for option price with related to underlying asset price 即係影響到槓桿 delta愈大 option愈跟股價郁

而價外delta低 入價delta變大 即係option價上得快左 變相入價嘅一刻就係option價嘅爆發位 投資者想刀仔鋸大樹 緊係搵啲就嚟升得baba聲嘅嚟買 所以先會有話買就嚟入價嘅option

啱啱到價(ATM)嘅期權嘅時間值係最多，想減少輸時間值，呢個位出最好，除非你繼續睇好或睇淡

3買/賣期權既,到底係邊個?重唔重要?
既然普通股民都可以SHORT CALL/PUT,咁我買既CALL/PUT,會唔會我要求行權要貨,都變左冇貨,因為對家根本冇咁既貨/冇咁多貨?咁會點?

理論上唔會，交易所角色係確保權期股票能夠交收，如果有客SC咗冇貨比人，間證券行會幫佢買/借貨去出貨，咁當然要罸錢

咁我想問巴打
PUT係話我有權以X價沽出
咁如果到期,價內,但我冇貨,係會幫我搵貨賣定市價平張PUT?

同埋
有啲股既期權成交好少
咁買黎又冇人接既話
咪好大風險?

好視乎你間broker既做法， 無貨多數叫你即時平倉， 你己經拎番賺既錢， 無幫你平既會強制你買貨交收個put

有market maker會同你接 只係食你價

咁我想問巴打
有冇地方可以計埋一隻期權到價大約值幾多
我搵過港交所得呢隻

未開倉之前, 開著個SPTRADER, 按問價睇下有冇庄開兩邊價
通常都有兩邊價, 不過個RANGE一定都係闊

問題2，要明白delta, gamma概念至容易明，簡單講，輕微otm入atm個「爆炸力」最大，例如今早騰訊，五月，430,ATM call嘅delta 0.49, 450 ,OTM CALL嘅DELTA 0.16, 咁就係正股每升一元期權升0.16元同升0.49元嘅意思。係槓桿率變化大。

但如果想跟股票跟得足，ITM反而跟足，例如400,ITM嘅DELTA係0.91,正股升一元期權升0.91元。而420,ITM嘅DELTA係0.68

0.68:0.91同

0.16:0.49, 行使價同樣差20元，但OTM入ATM槓桿變化大好多

好多人貪期權槓桿大，買OTM,但其實方法有好多，唔一定係呢種玩法。

問題1, 打和點係最基本知識。但正如你講，方向啱，期權就升，反而應該計下正股升幾多，期權升幾多仲好。例如呢個app幾好。

options pricing suite

港交所個app之前有用，好廢。試我上面講嗰個app,我比對過其他軟件，好準

好,多謝巴打

除左理論。我建議你更要了解市場既運作。否則會死得好慘。

其實 最關係係個引伸問題

期權係好全面的 但當然股票期權如果係香港期權會比較冇深度
因為市場認受性不足

係香港得幾隻大籃籌先玩得易

同埋要接受未見官先打五十大板

同牛熊比較
牛熊只是一隻比較價內既期權
到價cut loss咁解
但因為多交易同對手
痛時買賣會易d
甚至溢價放出

而輪我其實覺得會輸比期權
因為輪商都係係期權做對沖
所以佢會食左價你唔知

綜合黎講 買價外期權係新手玩的
因為贏既面比較細
最重要係買方比較蝕底
要睇岩方向兼且短時間睇岩最重要引伸波幅細你先可以大賺
不過如果想感受下市場
小試價外期權應該係幾好既選擇

所以我都諗香港有牛熊又期權都唔知有時揀邊樣好

簡單d 買股票就期權
買恆指就牛熊
如果單以buy side黎講

恆指牛熊遲人15分鐘先開市開同埋無夜市wo

咁真係無計 無錢玩股票係慘
有錢玩恆指會開心d

bili張call已到價